# Cluster

Кластер состоит из стратегии, сервера и нод. Сервер и ноды обмениваются информацией. Сервер передает нодам задания, которые запускаются на их машинах, а ноды с некоторой заранее заданной периодичностью посылают серверу идентификатор того состояния, в котором они находятся. Стратегия на входе получает данные о каждом клиенте: сколько задач он хочет запустить и сколько каждая из будет потреблять cpu и памяти. Она в режиме реального времени выбирает пордок выполнения заданий. 

## Состояния ноды
Состояние 1 - ожидание задания 
Состояние 2 - в процессе работы 
Состояние 3 - процесс завершился некорректно, нужно перезапустить процесс 
Состояние 4 - процесс завершился корректно, нужно отправить 'OK', получить длину полученных данных, отправить 'OK' и получить сами данные 

## Работа программы
В зависимости от текущего состояния клиента сервер или ждет, или передает новое задание, или если нода перестала отвечать, разрывает соединение с ней. В данной реализации был выбран подход tcp/ip и был использован python3 (библиотеки - socket, subprocess, threading, socketserver, pickle). Сначала нода присылает серверу свой номер, от которого зависит то, какие работы она будет выполнять. Считаем, что задания уже распределенны по нодам (считываются из карты кластера). Далее пока поцесс выполняется, нода присылает состояние 2 на сервер каждые 5 секунд. 

Сервер бесконечно ждет подключений (остановить - ctrl-C) и для каждого подключения создает свой поток. Нода бесконечно ждет заданий и высылает задания, которые на ней выполнились. Точнее она присылает массив строк вида "Client_Id Number_in_client's_list". Стратегия основана на алгоритме DRF (dominant resource fairness), это жадный алгоритм, который по доле доминантного ресурса от общего количества ресурса клиентов выбирает очередность выполнения задач. Он записывает очередность заданий в базу данных сluster_map, из которой читает сервер.

## Базы данных

Resource
Содержит: Id, Cpu, Memory, Cpu_in_work, Memory_in_work, tasks
Все Id нод положительные, в таблицу пишется сколько всего есть ресурсов у ноды, сколько из них в работе и сколько заданий запущено на ноде в конкретный момент времени.

Tasks
Содержит: Id, Num, Cpu, Memory, Task, Taken
Эта база данных дана, в ней записан Id клиента и number of task номер задания у конкретного клиента, эти два значения одночначно определяют задание. Также для каждой программы указывается вектор требований задачи по ресурсам. Taken - это флаг того, что это задание уже куда-то распределили.

cluster_map
Содержание: ord, Id, Num, Started, Done, Node
ord - это порядковый номер элемента после распределения стратегией этого задания. Id и Num совпадают с предыдущими значениями эти параметров. Флаги: Started и Done означают соответсвенно, что задание началось на ноде с номером Node и то, что оно там закончилось.

Config
Содержание: Id, Config
Id - это Id ноды, а Config - это ее состояние. Если оно равно -1, то нода перестала отвечать.

## Сборка
###Сервер
На сервере сначала запускается программа hier.sh:
./hier.sh path server.py strategy.py
path - это путь до каталога, в котором будет установлено приложение
server.py - это путь до файла server.py
strategy.py - это путь до файла strategy.py
Потом в папку path/cluster/opt кладутся файлики с необходимыми ресурсами для каждого задания и сами задания. Они имеют вид: НомерКлиентаID_tasks.txt и НомерКлиентаID_resourse.txt
После этого запускается программа strategy.py, которая находится в path/cluster/bin с аргументами --Path --Number_of_Clients --CPU --Memory (имена отражают содержание). Эта программа заполняет базу данных сluster_map.db в каталоге path/cluster/etc.
Далее запускается программа server.py, которая находится в path/cluster/bin с аргументами --Path --Port (имена отражают содержание).

###Нода
На ноде запускается программа client.py с аргументами:
--ID = номер ноды (должен быть известен ноде)
--Host = хост соединения
--Port = порт соединения (должен совпадать с портом сервера)
--Limit = максимальное значение количества попыток запустить процесс, который завершился некорректно)

## Необходимые библиотеки
###Сервер
socket, threading, socketserver, pickle, sys, argparse, sqlite3
###Нода
socket, threading, pickle, sys, argparse, sqlite3, time, subprocess
 

